---
categories: ["Concept"]
tags: [hugo, gitlab]
title: "Documentatie"
linkTitle: "Documentatie"
weight: 10
description: >
  Duidelijke en uitgebreide documentatie die samenwerking bevordert en
  automatiseringsprojecten optimaliseert.
---

## Waarom Documentatie Belangrijk Is

In de wervelwind van automatisering en infrastructuurbeheer is onze documentatie
niet slechts een luxe - het is een absolute noodzaak. Hier is waarom:

#### Toegankelijkheid

Of je nu een automatiseringsleek bent of een ervaren engineer, onze documentatie
zorgt ervoor dat iedereen automatiseringsprojecten met gemak kan begrijpen,
implementeren en optimaliseren.

#### Empowerment

Wij streven ernaar gebruikers in staat te stellen het volledige potentieel van
het platform te benutten. Beschouw de documentatie als een vertrouwde gids,
die de kennis en tools biedt om effectief, efficiënt en veilig te automatiseren.

#### Best Practices

Naast het gebruik van tools bieden we inzichten in het correct gebruiken van
automatiseringstools. Duik in beste praktijken, richtlijnen en
praktijkvoorbeelden om jouw projecten af te stemmen op branchenormen en
beveiligingspraktijken.

#### Samenwerking

Documentatie bevordert samenwerking. We moedigen gebruikers aan om bij te
dragen, inzichten te delen en gezamenlijk onze documentatie te verbeteren. Samen
houden we de documentatie up-to-date met de nieuwste innovaties en beste
praktijken.

## Waar Documentatie Te Vinden

### C2 Platform Website

De community website https://c2platform.org biedt uiteenlopende documentatie,
van concepten en how-to-gidsen tot richtlijnen en getting started resources. Het
fungeert als toegangspoort tot het volledige spectrum van automatiseringstools
en projecten binnen het ecosysteem van het platform.

Verken bijvoorbeeld how-to-documenten voor
[Ansible Automation Platform (AAP)]({{< relref path="/docs/howto/awx" lang="en">}}).
Zet een volledig functionele AWX-instantie op met slechts één commando `vagrant
up c2d-awx1` in slechts 8 minuten, compleet met geconfigureerde job templates
klaar om op te starten.

### README.md-bestanden

In GitLab-projecten gekoppeld aan het C2 Platform, ontdek diepgaande informatie
in README.md-bestanden die specifiek zijn voor elk projecttype. Voor meer over
Ansible-projecten, zie
[Ansible-projecten]({{< relref path="/docs/concepts/ansible/projects" lang="en">}}).

### Draag bij aan de Community

De documentatie van het C2 Platform is een dynamische en evoluerende bron. We
nodigen je uit om actief deel te nemen aan deze gemeenschapsinspanning. Deel
jouw expertise, draag bij aan de documentatie en help ons een hoog niveau van
duidelijkheid en relevantie te handhaven.

> Documentatie gaat niet alleen over woorden op pagina's; het gaat om empowerment,
> samenwerking en ervoor zorgen dat je succes hebt met automatisering.

Ontdek onze door HUGO aangedreven website: Door gebruik te maken van
{{< external-link
url="https://gohugo.io/"
text="HUGO"
htmlproofer_ignore="false" >}}
zorgen we voor een naadloze documentatie-ervaring. Van interne linkvalidatie tot
PlantUML-integratie en een VS Code-vriendelijke opstelling, optimaliseert het
documentatie proces. De GitLab-pijplijn voegt een extra laag toe, waarbij zowel
interne als externe links worden gevalideerd met behulp van HTMLProofer, om het
achtervolgen van dode/verbroken links te voorkomen.

Om het GitLab-project voor de website te verkennen, bezoek
[c2platform/website]({{< relref path="/docs/gitlab/c2platform/website" lang="en">}})
